中美貿易戰 重擊港1,300億轉口貨 政府改口風嚴陣以待

2018年07月17日

中美貿易戰 重擊港1,300億轉口貨
政府改口風嚴陣以待

■本港目前最受打擊的是模具行業，定單顯著減少；圖為內地模具廠。互聯網

【本報訊】隨着中美貿易戰不斷升溫，一旦中美全面開戰，香港將無法置身事外。商務及經濟發展局局長邱騰華昨交代對貿易戰最新評估，一旦美國落實對2,000億美元中國進口貨實施加徵關稅，受影響的中國經香港出口美國貨品貨值將達836億，若再加上美方已實施的500億美元加稅清單，受影響貨值更高達1,300多億，合共佔經香港轉口的中美貿易總額近一半，邱表明嚴陣以待。多名商會代表直言，若中美貿易戰深化及持續，對香港造成的衝擊或會較港府目前評估更大。

記者：莫劍弦 林俊謙

早前財政司司長陳茂波接受訪問時，仍然認為現時美國已經實施加徵關稅貨物清單，涉及香港轉口貿易額較小，認為暫時毋須擔心。

但邱騰華昨日就中美貿易戰與本港商會代表開會後，就貿易戰提出新評估，指美方早前提出2,000億美元加徵關稅清單，涉及的6,000多件產品中，佔去年經香港轉口的中美貿易總額約三成，總值達836億元，若再加上美方已實施的500億美元關清單，受影響貨額會上升至1,300億元，佔經香港轉口的中美貿易總額近一半，大約佔香港去年出口總額的3.5%。

或推中小企信貸保證計劃

邱又提醒中美貿易戰展開至今，雖然未見香港企業受即時衝擊，但兩份清單分別徵收的稅率金額不低，香港作為貿易中心，港府必嚴陣以待，包括有必要時會開展中小企信貸保證計劃，並會與業界保持溝通。

有份出席會面的中華總商會會長蔡冠深相信，香港在短期內受貿易戰影響不會很大，不過貿易戰一旦深化，對香港的影響「都好大」，因為香港不少公司都有內地投資，他們在內地生產的貨物出口時，一定會受到影響。

蔡又在另一場合稱，相信中央至今未公佈「粵港澳大灣區規劃」，與中美貿易戰亦有一定關係，指「如果大灣區講得太多，佢（美國）又會針對嚟搞，所以我理解係成熟一件做一件，唔好成日講，一講就引起好多不必要嘅麻煩」。蔡冠深又相信，中央可能如盛傳般，將大灣區項目「分期分批」公佈。

香港工業總會主席郭振華稱，該會會員特別關注新一份2,000億美元加稅清單，又指除了經香港轉口的商品，不少港商在內地生產商品未有經香港出口，故港府公佈對貿易的影響，不能完全反映中美貿易戰對香港的影響。

下一則
下一則
模具業直接受打擊

又係佔中 唉

中國唔係贏方咩.... 香港點會有危機...
你斑9 官唔好勾結外國勢力，顛覆國家

開心死連登仔

我淨係知我d股票比鄰國攪到趺哂

大灣區

香港特區政府應該幫中央分憂啦
主動加美國貨入口稅，共赴國難啦

又話要上海取代香港
點解重有咁多貨要經我地轉運

香港物流未死哂咩

比起全盛時期得番1/3
無知真係無敵

共享中國人榮譽

戇鳩, 香港有習大帝同中國2025冇得輸

喂喂喂屌你老母邊個話痴大陸有好野架

屯地波之前鳩UP,
林鄭狗衝奶共
美帝即刻黎料

改口風有撚用咩
你哋啲特區官員講過啲乜
全部都已經記錄在案

快爆！快爆！

香港人咁鍾意魚蛋論 點解要俾你好過
特別係呢廿年大家都食唔少屎啦
點解唔可以攬炒？ 冇事冇幹唔見班撚頭為香港為社會為香港人諗多啲 諗遠啲？

與有榮焉啦
一國一制 有難同當喇喂 遲早都奶野架啦

星期五睇超人特攻隊2

做緊空運出口係咪等仆街

岩呀 大灣區要搞 但要靜靜雞咪比美國佬知

好事 全民拎綜援

轉做水貨啦

今次一定關佔中事啦

唔怕 大灣區無事

爆啦 攬炒

00後 未見過97前香港

樓市

呢個唔駛諗 繼續升

Yeah全民炒樓

大灣區 你做左咁多年人仲未識分中國邊啲係真做邊啲係口號咩

攬炒囉

識唔識獅子山下精神
做人咁唔捱得
少少稅都係到春
機會留俾有準備既人
做唔掂咪學人開公司啦

總有前海，上海自貿區，我肯定中國今次成為最大贏家。

我就真係食住花生等睇戲咁撚鐘意中國
另外大灣區林病唔係好鐘意既咩點解唔提，最好條八婆狗官講過咩上過報全部貼哂比trumptrump睇

利申：美帝黎我帶路

No worries
China and Hong Kong will replace USA in 2025

有大灣 有前海 有自貿 有雄安
4條煙點輸呀 哈哈哈

千3億射落海面不改容啦香港人

驚咩，還有黨

真。外國勢力！

黨疼國愛 縱做鬼也幸福

但香港乜都無

只係旺市時大半日港股成交

China ONLY

開心死班連登仔啦。黎個大裁員。樓價大跌。連登仔或成為最大贏家

咪傻啦、如果黎個失業潮 個個都冇錢供樓啦。

仲有海南。準備搞賭場馬場。

400萬買太古城

唔好做美國人生意囉，轉去一帶一路

唔好做香港生意仲話冇咩影響。屌佢老母美國3億人 而且係高消費體。

唔做小日本同美國人生意

正呀！

準備一炮過比

一帶一路全部第三世界國家
貼埋錢比佢地都買唔起

香港咁多過河濕腳嘅中小企，仲要加息週期，政府唔係淆底點會又推中小企信貸計劃

喔 姐係重有3份1取代唔到啦

都唔明關無知咩事

係炒就快

共享中國人嘅榮耀

唔抵可憐

自住冇得輸

屌你老母有福冇得同享，有難就要同當，屌你老母支那

淋病同波之前都屌過美國政府

誰叫香港是我的

千萬200呎自住無得輸

但香港D樓唔係香港人買

等睇黎緊會唔會進化到公用廁所

大灣區咁撚勁唔講？冇嘢下話？一定要講，大大聲講，大灣區係中國製造2025最重要一步，超越美國，改變地球權力分佈，中國將會超越美國成為超級大國